\documentclass[../report.tex]{subfiles}

\begin{document}
\subsection{Game Concept}

Survival Battle là một trò chơi được xây dựng 
dựa theo thể loại bắn súng góc nhìn thứ ba.
Trong game, bạn sẽ nhập vai vào một Hero chiến đấu chống lại các quái
vật ngoài hành tình nhằm bảo vệ loài người.
Toàn bộ bối cảnh diễn ra trong một khu rừng ở trái đất vào năm 2500. 

Survival Battle dựa theo thể loại game khá quan quen
thuộc và dễ chơi như Survival Shooter. Trong trò chơi, người
chơi có thể  di chuyển nhân vật tiến lùi, quay đầu để tránh
sự tấn công của các quái vật và tránh những vũ khí của chúng. 

Trò chơi Survival Battle được xây dựng dựa trên ý tưởng
một số trò chơi như Survival Shooter, Contra, Rumbo. Game được
phát triển bằng công cụ Unity. Trong trò chơi này, người chơi
phải cố gắng sống sót lâu nhất có thể và tiêu diệt được nhiều quái vật nhất.
Các quái vật được sinh ra ngày càng nhiều khiến
cho mức độ khó của game tăng dần theo thời gian. 

Đây là một trò chơi khá thú vị, đồ họa hấp dẫn,
tuy nhiên trò chơi chỉ có một bản đồ và số
lượng loại quái vật là 4. Trò chơi phù hợp cho
việc giải trí, giảm căng thẳng. 

\subsection{Genre}
Game bắn súng góc nhìn thứ ba với hình ảnh 3D đẹp,
âm thanh sống động. Người chơi di chuyển nhân vật bằng các
phím mũi tên hoặc sử dụng W, S, A, D để di chuyển lên, xuống,
sang trái hoặc sang phải để tránh các quái vật và sử dụng
chuột để quay đầu và bắn súng. Trò chơi yêu cầu người chơi phải
di chuyển khéo léo, sử dụng súng một cách chính xác
nhằm tiêu diệt các quái vật nhanh nhất.

\subsection{Target Audience}
Mọi người chơi. Hiện tại chỉ chơi trên máy tính PC (Windows).
Người chơi có thể dễ dàng bắt đầu chơi.
Chỉ cần tập trung là người chơi có thể chơi tốt trò chơi này. 

\subsection{Game Flow Summary}
Mục đích của game: Di chuyển nhân vật để tránh các quái vật
và sử dụng súng tiêu diệt chúng để có được thời gian
sinh tồn lâu nhất. Khi bắt đầu vào game,
người chơi sẽ đứng ở giữa bản đồ, các quái
vật được sinh ra ở các vị trí ngẫu nhiên. Khi bắt
đầu game sẽ có âm thanh nền báo hiệu trò chơi bắt đầu.
Khi mà bắn trúng các quái vật thì sẽ có hiệu ứng khói và âm thanh.
Nếu quái vật đó chết sẽ có hiệu ứng nổ và sinh ra các vật phẩm ngẫu nhiên. 
Khi nhân vật chính chết sẽ có âm thanh báo hiệu và
màn hình chuyển sang màn hình game over. Mỗi quái vật
sẽ hiển thị một thanh máu khi mà quái vật bị bắn trúng lần đầu tiên.
Thanh máu của người chơi ở góc trái bên dưới của màn hình.
Điểm số được hiện ở góc trên, giữa màn hình.

\subsection{Look and Feel}

\begin{itemize}
\item Game 3D, cài đặt và chơi trên máy tính PC Windows. 
\item Giao diện gồm nhân vật chính (Hero)
và các quái vật: Voi, Nhện, bọ cạp, Zoombear. 
\item Bản đồ gồm thảm cỏ, cây, đá và tháp bỏ hoang. 
\end{itemize}
\end{document}
